{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_053519",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/3113266'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2011-11-15",
        "domain": "음식점",
        "title": "얼큰함이 살아있는 동태찌개"
    },
    "text": "お母さんの秘法が入っているピリ辛ドンテチゲを公開します。 スケトウダラチゲは韓国の伝統料理で、香ばしいスープと新鮮なスケトウダラが特徴です。 この秘法は動態の新鮮な味と豊かな栄養を生かしてくれます。 まず、動態はきれいに手入れして使います。 そして沸騰したお湯に動態を入れて天ぷら油と不純物を取り除きます。 このように一度茹でたスケトウダラは湯気が抜けるので味と新鮮さが増します。 その後、他の材料である水、コチュジャン、味噌、昆布、出汁用の魚醤、長ネギなどを入れて煮込むと辛くて香ばしいスープが出来上がります。 最後に塩と唐辛子粉で味を調えれば、スケトウダラチゲが出来上がります。 こうして秘密の料理の秘訣を紹介しました。 この秘法を通じて一度に辛くておいしいドンテチゲを作ってみてください。 , 調理時間:30分以内、材料:動態、玉ねぎ、ズッキーニ、大根、豆もやし、青陽唐辛子、長ネギ、タデギのみじん切りにしたにんにく、薄口しょうが酒、粗塩 、ミネラルウォーター 、レシピ:動態は米のとぎ汁にしばらく浸けておく。最近はおいしい大根の羅箔切りにしてズッキーニの半月切りにした玉ねぎの千切りに長ネギと青陽唐辛子の薄切りに豆もやしを洗っておく。唐辛子粉2Tおろしにんにく1T薄口しょうが酒1T鍋に分量通り入れて一度炒めてタデギを作る。ミネラルウォーター5Cを注いで沸騰したら凍てくれる 最後の味付けは粗塩で合わせる。出汁をカタクチイワシの昆布だしを入れてもおいしい。",
    "QA": [
        {
            "question": "このピリ辛ドンテチゲの秘法はどこから来たのですか？",
            "answer": "このピリ辛ドンテチゲの秘法はお母さんから受け継がれたものです。"
        },
        {
            "question": "スケトウダラチゲとはどんな料理ですか？",
            "answer": "スケトウダラチゲは韓国の伝統料理で、香ばしいスープと新鮮なスケトウダラが特徴です。"
        },
        {
            "question": "なぜスケトウダラを一度茹でるのですか？",
            "answer": "スケトウダラを一度茹でることで、湯気が抜けて味と新鮮さが増します。"
        },
        {
            "question": "このドンテチゲの味付けにはどのような材料が使われていますか？",
            "answer": "このドンテチゲの味付けには水、コチュジャン、味噌、昆布、出汁用の魚醤、長ネギなどが使われています。"
        },
        {
            "question": "最後の味付けにはどのような調味料が使われていますか？",
            "answer": "最後の味付けには塩と唐辛子粉が使われています。"
        },
        {
            "question": "このドンテチゲの調理時間はどれくらいですか？",
            "answer": "このドンテチゲの調理時間は30分以内です。"
        },
        {
            "question": "このドンテチゲにはどのような野菜が入っていますか？",
            "answer": "このドンテチゲには玉ねぎ、ズッキーニ、大根、豆もやしなどの野菜が入っています。"
        },
        {
            "question": "このドンテチゲにはどのような調味料が使われていますか？",
            "answer": "このドンテチゲには唐辛子粉、おろしにんにく、薄口しょうが酒などの調味料が使われています。"
        },
        {
            "question": "このドンテチゲに他の出汁を使うことはできますか？",
            "answer": "はい、このドンテチゲにはカタクチイワシの昆布だしを使うこともできます。"
        },
        {
            "question": "このドンテチゲのレシピを教えてください。",
            "answer": "ドンテチゲのレシピは、動態を米のとぎ汁に浸けてから茹で、他の材料と一緒に煮込み、最後に塩と唐辛子粉で味を調えます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 463,
        "QA": 447
    }
}